本港最新失業率6.6%，16年來高位

本港最新失業率升至6.6%，為16年來的高位，就業不足率則維持3.4%的水平。

政府統計處公布，經季節性調整的失業率由去年9至11月的6.3%上升至10至12月的6.6%，大多數主要行業的失業率均見上升，其中零售、住宿及膳食服務業有相對明顯的上升，回升0.5個百分點至10.6%，其中餐飲服務活動業的失業率升至13.8%。

總就業人數方面，去年第4季微跌0.1%至大約364萬7千多人，減少約2400人，失業人數增加0.6%至24萬5千多人。

勞工及福利局局長羅致光說，本地第四波疫情在去年11月後期開始爆發，導致勞工市場再度惡化，預料勞工市場在短期內仍將顯著受壓。政府最近已推出針對性措施，為受重創的行業提供進一步支援，並將繼續密切留意相關情況。

利好消息帶動港股上試3 萬點

donki好多人
買樓要排隊
仲有冇

條黑絲妹